特首選委600票攻略 - 區議員117票

除了立法會議員，你也可以透過出選區議員，爭取成為選委，取得一張特首選票。現時選委會將區議員分成港島和九龍，以及新界兩個界別。現時港九區議會界別包括中西區、灣仔、東區、南區、油尖旺、深水埗、九龍城、黃大仙、觀塘9個區議會，合共208名區議員。他們將會互選57名特首選委。

至於參選區議員的門檻則較低，只需年滿21歲、已登記為合資格選民，並於選舉前3年內通常在香港居住，參選者繳交3,000元選舉按金即可。

區議會候選人選舉經費一般只需數萬元，若最終得票少於選票總數5%，就會被沒收按金。假若你有政黨背景，有機會可向所屬政黨貸款或取得黨資助參選。

在2015年區議會選舉，建制派在全港431個民選議席中，取得超過300席，並且取得所有區議會過半數的控制權。加上選舉採取全票制，所以過往區議會界別選委選舉，建制派囊括所有席位。因此即使你當選成為區議員，若閣下並非建制派相信難以成為選委。

新界各區議會界別分組選委，由荃灣、葵青、屯門、元朗、離島、北區、大埔、沙田、西貢9個區223名民選區議員互選出60人代表負責投票選特首。

要成為60名選委之一，首要條件是你需成為新界區的區議員。請注意，由27名新界鄉事委員會主席擔任的當然議員，則不能在這個界別登記。

參選區議員的門檻相對低，只需年滿21歲、已登記為合資格選民並於之前3年內通常在香港居住即可，問題是你能否從出戰選區中突圍而出當選區議員。

區議會選舉和立法會選舉一樣，同樣設有「最低消費」，參選者需繳交3,000元選舉按金，若最終得票少於選票總數5%，就會被沒收按金。一般而言，每次競逐區議員需要數萬元選舉經費，部分政黨或會為候選人提供資助或貸款。

由於現時建制派取得7成區議會議席，在全票制下建制派區議員將輕易囊括所有選委席位。故即使你成功當選區議員，也要視乎你的政治取態、政黨背景。這些因素會直接影響你能否成為選委，取得選特首的神聖一票。以上屆為例，當時民主黨區議員林少忠、林立志出戰選委但最終落敗而回。

只要有過半區議員, 就可以拎117票

點解大家都有共識, 認為非建制過半,
但唔會攻略區議員
7成係建制, 點解會咁???